\libproblem{1001}{13.15-b}
\libproblem{original}{circuit-glue}


\taskpic{
	К точкам $A$ и $B$ подводят напряжение $U$. Определите сопротивление цепи и силу тока в проводнике $CD$.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
    	\draw (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
	    \draw (0, 0) node[anchor = east] {$A$} to [resistor = {info = {$R$}}] (2, 0);
    	\draw (0, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (0, 2);
		\draw (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
	    \draw (0, 2) node[anchor = east] {$C$} -- (2, 0) node[anchor = west] {$D$};
    	\draw (0, 4) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 4);
	    \draw (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (0, 4);
    	\draw (2, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 4) node[anchor = west] {$B$};
	    \draw (0, 4) -- (2, 2);
	\end{tikzpicture}
}


\task{
	Определите сопротивление бесконечной цепи. 
}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \draw[thick] (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4, 2)
            to[resistor = {info = {$4R$}}] (6, 2) to[resistor = {info = {$8R$}}] (8, 2) -- (8.5, 2);
        \draw[thick] (0, 0) -- (8.5, 0);
        \draw[thick, dashed] (8.5, 0) -- (9, 0);
        \draw[thick, dashed] (8.5, 2) -- (9, 2);
        \draw[thick] (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
        \draw[thick] (4, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4, 2);
        \draw[thick] (6, 0) to[resistor = {info = {$4R$}}] (6, 2);
        \draw[thick] (8, 0) to[resistor = {info = {$8R$}}] (8, 2);
    \end{tikzpicture}
\end{figure}